[這就是]桃園機場地鐵鋼軌現裂縫試運不足1個月 0 0

連接台北車站與桃園國際機場的機場捷運，試營運不到1個月，日前竟被發現道岔和鋼軌界接鋼材出現裂縫。台灣高鐵局昨稱已通知廠商找原因，經昨晚修復後，不會影響一個多星期後的正式通車。專家則指當局應盡速找出原因，因為有關裂縫可導致「列車跑錯軌」。

下周通車不受影響
台灣機場捷運將於下月2日正式通車，由桃園機場只需35分鐘直達市中心。機場捷運由本月2日開始進行為期一個月的試運，但在上周五（17日），檢修人員在林口站和山鼻站間，發現道岔與鋼軌界接鋼材竟裂了。高鐵局和桃捷公司昨日共同舉行記者會時稱，上址出現寬0.2到0.5厘米、長10多厘米的裂痕，事後已採取魚尾鈑夾固定，將在昨晚完成換軌和測試。事件並不影響試營運和列車行車，也不會影響正式通車。另外，維修人員在19日也於全線92處全面清查，其他地方並沒有問題。
高鐵局總工程司鍾維力表示，該整組道岔為德國進口，將整組切下來，由廠商帶回檢視裂縫原因，初步判斷原因，從一般軌道常見的裂縫推論，多半是物理現象，高鐵局將會找第三公正單位來檢視原因。新北市土木技師公會理事長余烈表示，相關部門應盡速找出原因，在通車前改善。他指，道岔界接鋼材出現裂縫，可能會影響道岔無法作用，若列車需要換軌，可能因此無法換軌會跑錯軌，衍生安全風險。

因住又變五毛

689時期起

搞搞下又裂多啲壞第二樣嘢4月去台灣會唔會又搭唔成

咁關唔關你事先？

辛苦晒
同志
終於搵到單台灣豆腐渣啦

台灣大把 乜野終於搵到單

而家D德國嘢係咪差咗？
好似佢地起個柏林新機場都問題多多，遲遲未能啟用

果條友係咁，總之有人講台灣缺點佢就會撲出來咬人，連事非都未識分